東南亞五國之旅（處女post）

序：
小弟剛剛辭左職同老婆打算周圍去，
所以開左個連登ac想打下遊記，俾自己記錄下。
成個plan其實都係冇乜plan，暫時去緊東南亞，之後想去南美（巴西、阿根廷、智利、玻利維亞、秘魯、maybe Ecuador）、埃及、摩洛哥、東西歐、俄羅斯。
大概個plan係咁，去度邊度止步就要睇下我地個荷包嘅深度了。

頭先開ac個時好似第一次上咸網咁，既興奮又緊張。
現正身處越南會安
今日落大雨冇乜地方去，所以留喺酒店打下文。

今日係我地黎越南嘅Day4，
喺峴港落機，去左順化，再落到黎會安
之後嘅行程：大叻 -> 美奈 -> 胡志明
最後會喺清萊飛番香港。

黎緊plan緊去柬埔寨、寮國、緬甸、同北泰（主要清邁）
呢個trip total 得38日，其實都係淺度遊。
之後會慢慢打下成個行程（希望唔好爛尾）

等睇南美

Sor第一次用連登
我有冇得edit自己個post架？

冇

Day1 香港 -> 峴港

當然係坐hkexpress，買到平飛票，去峴港清萊番7xx。因為去咁耐，所以都揹左個大Backpack，我就60+10L，佢就55L，但因為未試過咁大個袋上機，好驚到時先唔俾handcarry要每人加390寄倉（單程），加上我有個相機腳架（我又唔sure過唔過到安檢），所以自己預先加每一件275（單程），當張機票冇咁平就算。
點知去到機場，個地勤話呢啲backpack應該可以handcarry，問我地想寄倉定點，我再三問佢：真係得架？佢都幾firm話得，之後指住一個鐵框，話：你塞到入去就得架喇（唔係叫我塞自己入去）。
事後過安檢我都問工作人員，相機腳架香港機場係俾過嘅（但我試過台中唔得，另外上網睇番，台灣啲機場係比較嚴）。

我地嘅backpack

落左機喺機場冇兌VND，因為聽講唔扺
又搵唔到ATM，所以等入市區ATM撳錢
入市區call grab（類似uber嘅apps）
咁就可以冇VND都入到市區
其實身上有300美金，但喺東南亞洗美金多數都係唔扺，會收到你幾蚊到十幾蚊港幣不等。
所以用grab就可以用信用卡俾錢（匯率未check，之後會再講番兌錢用atm，credit卡兌錢扺唔扺）
（點解會用eps同credit card係因為之前去台灣呢兩個方法係比去找換店兌台幣扺好多，又方便，下次去你地可以try下）
本身要58000VND（~20HKD）去city，但唔知係咪第一次用，所以免費左。
小心啲越南司機，有人approach我地（佢知我地用緊grab叫車），話佢都係grab司機，收番grab嗰個價車我地，咁就唔洗用app咁煩，但我就奇怪佢show俾我睇嗰個錢係成百五蚊港幣，我都奇怪點解咁貴，原來grab有幾款車（eg 普通車，七人車等），佢揀左最貴個款俾我地睇，好彩我地冇上當。
Grab幾好用，用左幾次，佢明碼實價講定幾錢，又用credit card俾錢，全程唔洗同人bargain（最憎同人講價），之後又會收到email receipt，又有得set 緊急聯絡人/撳emergency button，所以個人認為比喺街搭的士安全啲。

Day1 （住過最平嘅酒店）
你地最平住過幾錢？
明明越南酒店出名平靚正
一百幾十蚊就有個公眾泳池
偏偏我地就試下住平野。

入到去
1. 好up好濕，啲枕頭被套都好up
（我地亦預計應該係勁耐先換一次）
2. 所有野都好殘舊
3. 冷氣壞嘅
4. 風扇勁多塵
5. 冇毛巾冇水（水每次10000Vnd，3個幾Hkd）
6. 支洗頭水用左一半嘅

不過我地冇怨過一句，反而覺得好Ok
49.5港幣一晚，仲想點？
當你冇期望，就唔會有失望

Day2 (part 1)
「峴港開往順化的火車個景係咪真係咁靚？」
上網睇blog話個景好靚，
所以今日會喺峴港搭火車去順化，
本身九點幾去火車站買十二點幾嘅火車飛，
中間去下大教堂，周圍hea下
點知原來十點有班車，
望一望錶，已經九點二十五分。
距離酒店2.2km，仲未check out
好彩call左架grab，再叫佢喺酒店樓下等
終於喺九點五十五分上車。
費用96000VND（~35HKD），坐三個半鐘。
記住坐右邊，右邊先有海景睇

架車入面係咁嘅：

車外嘅風景，一開始睇真係嘩嘩聲：

架火車出面都幾靚幾復古：

老實說個景真係唔錯，
但好似成程火車三個半鐘入面
都係得半個鐘係呢啲景
定係我瞓左？
不過overall黎講都值得搭嘅

Day2 - part2
「我竟然喺越南揸電單車」

去到順化，我地住Anoma hotel
很推薦，88港幣一晚包早餐
服務態度非常好，好乾淨。

我用自己個gps定位，
call左grab去順化皇城。
但基於個定位原來唔準，
所以搞到個司機行錯左路，
最後佢黎到，黑晒面，好嬲
指住自己部電話，再指住我嗰部
之後周圍指，
意思係我搞到佢行錯路。
個重點係，之後佢唔肯開車
佢問我邊度黎，之後又怪責多我幾句
一路唔肯開車，但又唔係好出聲，
之後佢叫我俾我部電話佢，
我睬佢都傻，36計，1,2,3，
同老婆一齊開車門走人，
佢個眼神，幾驚佢拎枝槍出黎啪左我
（不過我知衰嘅，以後會入地址，
Rather than用電話個自動定位）

之後就再call唔到grab，
咁我咪唯有揸電單車去，
租電單車一日100000-150000VND
大概35-50蚊一日，
我地嗰度係計24hrs，
但留意佢一俾你嘅時候係冇油嘅，
所以要即刻揸去油站入，
酒店reception就叫我地入50000VND
大概18蚊，應該起碼揸到40-50Km。

一開始揸都未識驚，覺得幾好玩。
但越揸就越驚，最怕喺city揸車，
又多車又多彎，又成日要停車。
越揸越後悔，驚害到後面嗰個，
好彩最後攞到個竅門，
就係慢車嗰陣要雙腳伸直，
隨時放落地，
學識呢樣野之後就好好多了。

揸左大概其實都係around 10km
已經夠晒皮，可一不可再
你揸完你更加會好奇，
點解佢地咁亂都可以唔係成日發生意外

奉勸各位喺越南揸電單車前真係要三思

Day2 (part3) 完

揸電單車去左順化皇城
去得順化，多數人都係去皇城皇陵
皇城入場費每人150000VND（53Hkd）
相比起當地消費都算貴
對於我地呢啲冇文化嘅入，
入去大概行1個鐘，影下相
皇城其實類似北京紫禁城
但入面幾寧靜幾peaceful

行完之後就返番Anoma hotel

Day3 (part1)
順化 -> 會安

成日都落雨，
都唔敢再揸電單車周圍去，
等今日下午1pm嘅巴士去會安（Hoi An），
打過幾間價，最平大概80000VND（28Hkd）
大概坐4-5個鐘

酒店其實乜都會幫到你買/book，
但要食啲佣所以費用一定貴，佢收5USD

12點半就會有van黎酒店pick up你，
載埋其他人就會去大巴站，
喺酒店千祈唔好遲到，
否則成車人就要等你一兩個人。

架車係咁嘅，
有個窿俾你伸腳同放少少野
呢個時候好慶幸自己生得唔高
圖中嗰個鬼佬目測兩米零六
隻腳長到隊唔入，長期要放出黎
睇見就辛苦

上車要除鞋，十足十入啲日本旅館
差啲講左句O hai yo gor zai e ma su
司機會俾個膠袋你袋住對鞋
好似好乾淨
實質架車都幾污糟，枕頭應該十年冇換
不嬲安全意識高，喺香港都會纜安全帶
我個位咁啱個扣爛左，
唯有希望平平安安

推下

Day3 (part2) 完
會安古城

落左車都差不多天黑
有啲肚餓，就去左食banh my queen

banh my係去越南必食嘅野
又平好又食，類似法包
包左啲肉、酸菜、生菜、？豬肝醬
（個人唔吃豬肝，但陣味唔會食得出）
每個大概15000-30000VND(6-10Hkd)

食完就去check in再出去古城行下
會安古城晚晚都係中秋節
成個氣氛都好好feel
一街都係燈籠
啲餐廳都會裝飾到自己間野好靚
（個人唯一一個唔中意會安嘅地方
就係呢度太旅遊區，所有野都比出面貴
同埋少左一片寧靜，成日會有sell你野）

個人覺得會安嘅夜晚比日頭吸引好多

有機會一定要同女朋友黎下，
如果你有。

Day 4,5 完

不停落雨
本身想去玩bamboo boat
唔知仲有冇其他地方有得玩呢
除左出去隔離街食野都冇去景點
唯有喺酒店plan二月去南美嘅行程

呢間叫the kebab shack
其實我覺得叫貴，食個意粉要40蚊
唯獨個pork kebab加薯角扺食，28蚊
有啲燒豬肉加埋生菜仲有酸蘿蔔
好開胃
薯角好熱好大份

再去食左碗Cao Lao，高樓麵

窮人恩物，30000VND(11蚊有找)
高樓麵係會安特產，
我個人唔太中意啲麵質，一咬即爛
冇乜口感
啲餸就有炸豬皮、叉燒（Ok好味架喎）
仲有啲生菜and herbs

會安特色小食主要有：
1. Cao Lau
2. white rose （個人覺得好普通）
係豬肉餃子，但皮好厚，舊豬肉重胡椒味
3. 炸雲吞（太熱氣冇食）
4. 仲有兩三樣，但冇乜興趣所以冇食

今晚將會搭13個鐘夜巴去大叻 Da Lat
越南人嘅避暑勝地

Live

Day6 (part1)
「坐夜巴去大叻」

我地坐喺會安去大叻嘅夜巴
全程13個鐘

大巴18:00開車
但17:00要喺酒店lobby等pick up

就係呢啲小型van
個司機會周圍接人去巴士總站

一定要塞到爆晒先可以開車

今晚嗰架大巴好唔正經
好似大陸啲螢光剪髮鋪按摩鋪咁

大巴係先上先揀位
我仲以為啲鬼會好唔care先後
點知佢地都係同我一樣

全車有九成幾係鬼妹鬼仔
大概一成係越南人
仲有兩個就係我同我老婆

揀位最緊要兩樣野：
1. 坐凳可以pop up（當你瞓唔著但都要你瞓平其實真係好辛苦，我嗰張就係pop up制壞左，我成晚都平瞓，望住車頂眼光光，條頸頸痛，不過要同老婆一齊坐，所以都冇得調位）
2. 有安全帶！超緊要
啲夜巴司機仲激過紅van司機

對於啲喺車睇書玩電話唔會頭暈嘅人黎講
13個鐘好快過
但我係一睇就會想嘔
成晚難捱，望住個鐘成晚

個司機一路揸，完全冇停嘅意慾
我個肚打晒鼓，上一餐係一點食
佢最後十點先停車
會停喺佢指定嘅鋪頭
有時會係油站food court，有時係餐廳
我估有佣收

勁冇質素嘅雞肉方便麵
雞肉幾好味
但個麵十足十小學小食部嗰啲
擺個麵，加熱水，俾個蓋你
自己慢慢焗
但我實在太肚餓，佢未林我已經食完
咁都收我50000VND(18蚊)
平時一碗牛河都係30000VND

夜巴嘅車頭相

喺夜巴我勸你地都係
眼不見為安全
成車瞓晒，得我眼光光望住司機揸車
條路雙線雙程，中間冇野隔住
夜晚清一色都係長車
一係貨車一係旅遊大巴
我睇住個司機長期突左半架車過隔離
狂超越其他大車
有時見佢跟住前面架旅遊巴過架大貨車
好驚前面過到我地就撞對頭車

有時間中見對頭有車就縮番個頭入去
我望住我老婆個安全帶扣，係壞嘅
嗰次係我第一次想用繩綁住我老婆

到早上七點終於到大叻了
揸到咁先準時到達
如果安全啲咁揸會幾點到

lm

雞肉方便麵 樓豬支那仔confirmed

LM

做乜唔返工？ 一陣比hr問你做乜有空窗期

我仲有去左揸機車添

話freelance囉😂希望唔好穿煲

Day6 大叻 (part 1)
「大叻瑪利亞修道院」

其實2013年都黎過大叻
覺得呢度幾舒服幾唔似越南（冇咁亂）
天氣又涼浸浸，around 十幾度
但都係冇乜驚天動地嘅景點架喇
不過老婆未黎過，都想帶下佢黎

落左夜巴，早上七點正
成晚瞓得三個鐘，好攰好冇精神
最緊要係頭又lup口又臭
都冇乜心情去玩
我幾年前黎過東南亞玩2x日
印象中瞓完night bus，
通常如果酒店有空房都會俾你早入住
所以會早上七八點就check in
瞓到十一二點就出去玩
點知今日佢話未有房要14:00先入得
我地兩呆左，點hea六個鐘

最後都係死死地氣
好似玩完ocamp第二日咁出去玩
我地成日都係今日搵聽日後日行程
加上我黎過，所以都冇乜prep過

竟然誤打誤撞去左個幾靚嘅修道院
影左幾張自己覺得幾靚嘅相

入面幾寧靜，個人入到去好舒服
應該影下相都夠你行半個鐘嘅

幾好睇 期待你更新

Thz
聽日繼續up下大叻景點
其實我比較期待之後去緬甸老撾
到時可以同大家分享下

Day6 大叻 (part2)
市內亂行一通

之後就喺附近周圍行下
影下相

喺Da Lat Market某個位影落去
睇到嗰時覺得個畫面好亂
但攝影功力有限
影唔到嗰個feel

Da Lat market嗰個迴旋處
我覺得係地標黎
其實都唔知係唔係

有時去東南亞就係中意影呢啲
呢啲唔係喺日本可以影到嘅感覺
（自問攝影技術九流，好依賴外在個景）
一去到日本就好似唔想拎部相機出黎咁

Day6 大叻（Part3）
「今次唔揸電單車，揸雙人車」

自從上次喺順化揸過電單車之後
始終有少少驚
驚在個油門控制得唔好，會失平衡pk

咁啱俾我見到呢架野，
喺大迴轉處隔離有檔單車鋪

我問老闆要幾錢，11點踩到6pm就70000VND
大概25蚊左右
個老闆sell我租綿羊仔，150000VND
仲要俾錢入油，成200000VND，70蚊
一黎我淆底（單車個速度易控制好多）
二黎想慳啲錢
不過我問老闆全日租幾錢，六點還又幾錢
佢兩次都要load成幾秒先答到我
令我覺得佢有少少想掠我多啲咁
定我份人太攻心計

不過架車都好一般
個後brake壞嘅，冇轉波
前軚唔夠氣
sit位冇得調，屈住隻腳踩點發力
但嗰時心急一攞車就走
是Q但啦你俾乜我我踩乜啦
最弊連鎖都冇問佢借/租
去到景點都唔知點算
仲要俾佢收左証件，架車冇左我實gg
（我已經唔俾passport佢，俾回鄉證佢）

好彩有個鎖喺身用黎鎖斜揹袋嘅
頂住當先
連入cafe飲野都要睇住架車
不停用支zoom鏡黎睇車

係咪仲難搵過威利

去火車站途中
見到兩舊野
1. Doha Cafe

入面啲野飲多數都貴過40000VND

2. 好似係shopping mall黎
但我有架單車喺手
費事入去睇

仲有啲湖景

下一part就會講
我之後踩左成6,7km
去Sunny Cafe（天梯打卡位）

同埋會up少少夜市相
聽日再講

Lm

整左柬埔寨簽證未，你打算係越南搵旅行社整定自己上網搞?
p.s.人在清邁，下星期會去柬埔寨，因為唔知係咪一定要準確入境日期，所以仲未整簽證😞

日期應該要準確

樓主依家人係邊？同遊記差幾多日

未呀，之後去嗰啲地方全部都搞落地簽
我陸路過柬埔寨，胡志明去金邊
多數你真實入境日期遲過你報嗰個入境日期都ok架喎
其實好多人都冇可能咁準確
不過我想慳番網上搞嗰幾蚊美金
所以直接落地搞算
睇人地啲blog好似都ok架喎

仲喺大叻
差半日

剛剛去完美奈沙漠日出tour
真係好正
好似係去咁多日越南最正嘅回憶
晏啲希望會打番個遊記

其實咁長篇咁打十幾日遊記好似好悶
自己都冇乜耐性睇番
其實係咪轉打遊記散文會比較好啲

詳細d幾好啊 呢d地方 我完全唔會去

知道有人睇自己個post其實真係幾開心

我就係覺得太詳細啲人都冇乜心機睇

唔會去嘅地方都有興趣睇架咩？
我反而比較中意睇啲自己將會去嘅地方

想睇樓豬返支那吃方便麵

咁應該冇乜機會
對上一次返去好似係去雲南玩
十年前

本身都冇乜心機再打落去
好似冇乜人睇咁
不過點都會打埋呢篇美奈遊記
因為始終係自己黎左越南九日
最開心最充實嘅moment

由大叻 去 美奈
搭~5個鐘車，啲路超多彎
又勁凳，坐到成車人嘩嘩聲
呢個地方主要係得一條大街
成條街都係沿海
成條街都係食海鮮
望住個海聽住海浪聲食海鮮都咪話唔爽

廢話少講
夜晚去左食下啲平價海鮮
我地揀左啲最平嘅食
貴嗰啲當然冇我份（eg龍蝦，百幾蚊）
揀左小扇貝同蝦

扇貝 40000vnd（14hkd）有二十隻
蝦 85000vnd （30hkd）

啲材料唔係新鮮嘅，但食落都幾好肉質
但個烹調方法真係好一般
勁重味勁油完全冇晒海鮮鮮味
（可能係我錯啦揀左garlic butter）
令我第二日都冇再食海鮮嘅意慾

轉頭打埋第日去日出tour
妖點解打黎打去都未入正題
對唔住

「美奈日出團」

費用: 1200000vnd（420hkd）
都幾貴，但值得嘅
時間：04:30-08:30am
包：
- private jeep 2人團
- 喺白沙漠揸atv 20分鐘
- 喺白沙丘坐atv上高處睇日出
- 所有入場費（不過本身都係三兩萬）

行程
1. White sand dune看日出
（距離市區30k）
2. red sand dune
3. 漁村
4. 仙女溪 Fairy stream

天都未光就要起身出去睇日出

jeep其實一啲都唔好坐
避震又差（可能我地嗰架頹）
又勁大風，吹到人都癲

成班atv喺度接客
車人上山丘睇日出
唔坐都得，不過行上去可能都半粒鐘
加上啲沙勁鬆勁軟
喺上面行真係勁攰

第一次坐atv，驚到pk
又冇安全帶條友又懶型咁揸勁快
我同老婆同佢一架車
我坐最後，我幾驚俾佢拋左出車
俾佢搶走左我老婆

喺山丘上面比想像中冇乜風
幾平靜
直至越黎越多遊客黎
其實覺得泡菜妹真係好鬼嘈
不過見佢地幾靚就算啦

等到最後都係冇咸蛋黃睇
得呢啲

我已經坐喺度影
但硬係有啲人好似透明咁
係咁衝去最前影
仲要擺埋啲咁嘅pose

睇完就上atv
首先係個哥哥仔載我地先
嗰度有個目測60度嘅斜路
我真係估唔到佢會喺嗰度衝落去
衝嗰時我勁想求佢停
但衝完又覺得好爽

落左去之後就到我地揸
個人覺得坐仲好玩過自己揸
我揸到勁chok
有一下個哥哥都差啲跌左落車
搞到之後佢都成日要捉住我隻手黎揸

玩完之後就去左Red sand dune
呢度細過white sand dune好多
不過啲沙紅紅地
我覺得影相會靚過白沙漠嗰度
呢度冇atv玩，不過有得滑沙
啲人會係咁過黎sell你

光天化日都咁

仲有人玩人形蜈蚣

大嬸一野加速

Failed

玩完呢度就去左漁村
睇下都幾靚，但冇乜特別
所以影左幾張相就走左

最後就去左仙女溪
呢度啲沙都幾幼
不過間中都有野幾吉腳
要小心行

見巴打咁捧場睇到呢度
俾大家睇下我喺仙女溪見到嘅仙女

成個美奈都係呢啲jeep

我覺得美奈真係值得黎
可能因為前幾日喺越南真係幾悶
所以呢度比到少少驚喜我
加上仙女溪真係好正，i mean啲女
所以下次黎越南就考慮下啦

再貼多兩張喺美奈沙灘影嘅夕陽

睇到呢度嘅巴打
可否留個名當係支持

加油 繼續打落去

Thz巴打
聽日離開越南嚕

之後可能會開第二個post
打下柬埔寨緬甸老撾

屌
我岩岩都同老婆辭左職，遲D又係去南美

唔通...

等睇 plan緊去柬埔寨

巴打幾時去？
淨去南美定點？
我二月尾去巴西，
之後U形咁玩上去秘魯，
到時可以開心share

等睇柬埔寨？
呢個上網好似好多資料
仲諗住唔打
但竟然有人等睇
搞到我都心大心細

Btw多謝巴打捧場

等你成篇遊記做參考

見有人睇（即使只有一個人）
我都盡量打啦